潘熙：警方需在48小時內檢控被捕人士並帶上法庭，並不代表警方有權任意拘留市民48小時

【本報訊】35萬市民周日響應號召，到九龍行街對抗暴政。一名青年下午途經示威現場附近時被捕，遭扣押逾26小時，惟警方拒向青年的代表律師提供拘捕警員身份，更拒絕交代控罪詳情。青年昨透過法律團隊向高等法院申請人身保護令，質疑警方非法拘留。律政司收妥文件後不足一小時，便派員到庭承諾立即釋放被捕青年，惟並無就案件或警方手法作任何解釋。

法官周家明昨午5時半緊急開庭，律政司當時無派代表到庭。據知，涉案青年周日下午4時許在佐敦道近彌敦道被捕。代表青年的資深大狀潘熙昨指，警方以非法集結罪名拘捕青年，惟他被捕時身處行人路，沒作任何犯法行為，身上亦沒有口罩等敏感物品。

拒交代控罪詳情及警員身份

潘續指，律師接報到警署後，曾要求警方提供拘捕警員身份。惟警方以身份敏感為由，拒絕提供警員姓名，僅透露是一名機動部隊警員，惟警方後來改口稱不知道拘捕警員的身份，及後再改口稱拘捕警員其實隸屬商業罪案調查科。

潘熙表示，當律師進一步向警方查詢控罪詳情時，警方卻沒再回應。潘質疑警方繼續扣留該青年根本是無理且非法。潘又稱，警方需在48小時內檢控被捕人士並帶上法庭，但這不代表警方有權任意拘留市民48小時。

潘透露，昨日凌晨和中午兩度去信通知警方將提出保護令申請，並致電律政司，惟直至下午5時15分律政司才收妥文件。律政司代表傍晚約6時抵達法庭，表明青年會立即獲釋，但未作任何解釋。

人身保護令係咪只限後生用得

班撚樣而家可以隨時捉你返去打、禁固幾十粒鐘，連自己身份都唔駛同你講，最後無料告你，唔好意思都唔駛同你講一句，你真係吹佢唔脹喎...

人身保護令（拉丁語：Habeas Corpus， 英語發音：/heɪbiːəs ˈkɔrpəs/、字面的意思為：「你擁有人身 (you have the body)」；提審制度） 是在普通法系下由法官受理申請所簽發的手令，命令將被拘押之人交送至法庭審查，以決定該人的拘押是否合法，為法律程序保障基本人權及個人自由的重要手段。任何人士如果被非司法機關拘押，皆可以由自己或他人向法院聲請，挑戰非司法機關拘押的合法性，並迅速獲得法院審判。在某些地方，人身保護令在國家緊急狀況下可以被暫停。

推

［第十期牆紙］訴求在沉默中進化

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

基本上所有被鳩拉嘅手足都用得

eg話佢老婆俾人屌緊就拉左你

推

但人身保護令要用好多錢？

咁其實係咪每一位無啦啦比人拉嘅手足被拘捕就要即刻用呢？
如果好肯定佢挫唔入嘅話

吹？
下個星期冇手令下爆上門捉埋人返狗竇添啊
驚你班垃圾示威者？
慢慢打飛機大叫革命就以為自己革命緊啦
警犬呢啲就真革命真做野喇

示威者？笑撚死
東亞病夫就有你地份
一隻警犬就嚇走你一百個啦
垃圾

慢慢屌分化撚
我呢類行前你班友十幾年嘅人根本就唔Care
聽得明咪你地執到

係律師要錢, 唔係人身保護令要錢。

口罩係敏感物品？

係 我問緊呢樣

理論上係
但我諗首先你要見到律師先
而家班狗根本唔比你見律師

搵星火/612申請？

同埋唔一定搵潘熙，佢太貴
其他被鳩拉既可以搵律師提出...

1隻警犬應該2個都嚇吾走

黑警搞著有錢佬個仔
香港地真係唔少有錢人㗎，知唔知呀毅進仔
BTW, 可唔可以告尻黑警非法禁錮？

警察係人權方面超出左正常範圍
係應該道歉同交出所有犯錯警員號碼
等公眾可以提告索償

哪有錢

班狗就係唔想畀你見律師，迫你乜都認就直接送你上court告埋你

16. 於下列文件上蓋章——
(a) 在判決前逮捕被告人、扣押與扣留船舶或扣押財產的手令一份；
(b) 執行令狀或管有令狀一份；
(c) 人身保護令狀一份；
(d) 禁止式的命令一份；
(e) 訊問判定債務人(或其高級人員)的命令一份；
(f) 禁止令一份。
每宗
$1,045.00

可以民事告個黑警，叫佢賠律師費

首先你要有錢，再加你嘅律師肯幫你搞